# Отчет по изучению Git

---

Git - распределенная система контроля версий. Получила большую популярность среди разработчиков за свою скорость, удобную систему ветвей, поддержку удаленных репозиториев. Современную разработку невозможно представить без инструментов системы контроля версий, а Git предостовляет их в полной мере.

## Зачем

* Git стал must-have инструментов для любого разработчика
* Упрощение работы с проектами (использование Git для курсовой работы)

## Задачи

* Знакомство с понятиями "система контроля версий" и "распределенная система контроля версий"
* Освоить базовые возможности Git
* Поработать с удаленными репозиториями на примере Bitbucket

## Распределенная система контроля версий

По мере роста проекта необходимо регулировать уже готовые модули с изменяемыми. Поэтому и возникла потребность в систем. Система контроля версий - инструмент, позволяющий управлять изменениями исходного кода программы.

Распределенная система контроля версий выделяется тем, что на каждом компьютере разработчика есть весь исходный код проекта с историей его изменения. Разработчик может создавать ветви (branch) проекта, чтобы отделить уже работующий модуль от изменяемого. Добавление изменений происходит только после одобрения pull-request с помощью слияния (merge) ответвления в главную ветвь. 

## Базовые возможности Git

Основными командами в работе стали:

* `init` `add` `commit` - главные команды для инициализации, индексирования и записи изменения в репозиторий
* `log` `status` - просмотр истории и текущего состояния репозитория 
* `chekout` `rebase` `reset` `revert` `merge` - команды для работы в ветками репозитория

До этого опыт работы с Git был, однако для лучшего понимания работы с ветками пройден [интерактивный курс](<https://learngitbranching.js.org/>). Также для написания курсового проекта начал использование Git.

## Bitbucket 

Для совместной работы над каким-либо проектом необходимо хранить репозиторий не на локальной машине, а где-либо в сети. Для этого и нужны удаленные репозитории, работающие с Git-проектами. Кроме того, удаленные репозитории дают удобные инструменты для навигации по ветвям, просмотру последних коммитов, работе с pull-request.

Для практики работы с удаленными репозиториями был выложен бот в GitHub и добавлен репозиторий на Bitbucket для факультативных заданий.

## Заключение

Изученной базы Git хватает, чтобы уже применять на учебных задачах и проектах этот инструмент. Несмотря даже на то, что эти учебные задачи делаются водиночку, все равно использование Git освобождает от рутины перекопирования для изменений в уже готовом проекте.